Chapter 21 Sets and Maps

Section 21.2 Sets
1. Which of the data types below does not allow duplicates?
a.	Set
b.	List
c.      Vector
d.      Stack
e.	LinkedList
Key:a

#
2. Which of the following data types does not implement the Collection interface?
a.	HashSet
b. 	TreeSet
c.	ArrayList
d. 	LinkedList
e.	Map
Key:e

#
3. Which of the data types below could be used to store elements in their natural order based on the compareTo method?
a.	HashSet
b. 	TreeSet
c.	LinkedHashSet
d. 	Collection
e.      Set
Key:b	

#
4. If two objects o1 and o2 are equal, what are the values for o1.equals(o2) and o1.hashCode() == o2.hashCode()?
a.	true true
b. 	true false
c.	false true
d. 	false false
Key:a

#
5. What is the output for the following code?

import java.util.*;
public class Test {
  public static void main(String[] args) {
    Set<A> set = new HashSet<A>();
    set.add(new A());
    set.add(new A());
    set.add(new A());
    set.add(new A());
    System.out.println(set);
  }
}

class A  {
  int r = 1;

  public String toString() {
    return r + "";
  }

  public boolean equals(Object o) {
    return this.r == ((A)o).r;
  }

  public int hashCode() {
    return r;
  }
}

a.	[1]
b. 	[1, 1]
c.	[1, 1, 1]
d. 	[1, 1, 1, 1]
Key:a

#
6. What is the output of the following code?
import java.util.*;

import java.util.*;

public class Test {
  public static void main(String[] args) {
    Set<String> set1 = new HashSet<>();
    set1.add("Atlanta");
    set1.add("Macon");
    set1.add("Savanna");
    
    Set<String> set2 = new HashSet<>();
    set2.add("Atlanta");
    set2.add("Macon");
    set2.add("Savanna");
    
    Set<String> set3 = new HashSet<>();
    set3.add("Macon");
    set3.add("Savanna");
    set3.add("Atlanta");
    
    System.out.println(set1.equals(set2) + " " + set1.equals(set3));
  }
}
a. true true
b. true false
c. false false
d. false true
Key:a

#
7. What is the output for the following code?

import java.util.*;
public class Test {
  public static void main(String[] args) {
    Set<A> set = new HashSet<>();
    set.add(new A());
    set.add(new A());
    set.add(new A());
    set.add(new A());
    System.out.println(set);
  }
}

class A  {
  int r = 1;

  public String toString() {
    return r + "";
  }

  public int hashCode() {
    return r;
  }
}

a.	[1]
b. 	[1, 1]
c.	[1, 1, 1]
d. 	[1, 1, 1, 1]
Key:d

#
8. What is the output for the following code?

import java.util.*;
public class Test {
  public static void main(String[] args) {
    Set<A> set = new HashSet<>();
    set.add(new A());
    set.add(new A());
    set.add(new A());
    set.add(new A());
    System.out.println(set);
  }
}

class A  {
  int r = 1;

  public String toString() {
    return r + "";
  }

  public boolean equals(Object o) {
    return this.r == ((A)o).r;
  }
}

a.	[1]
b. 	[1, 1]
c.	[1, 1, 1]
d. 	[1, 1, 1, 1]
Key:d	

#
9. Which of the following data types have iterators?
a.	HashSet
b. 	TreeSet
c.	ArrayList
d. 	LinkedList
e.	LinkedHashSet
Key:abcde The Collection interface has the iterator() method to return an iterator from a collection.

#
10. To get an iterator from a set, you may use the __________ method.
a.	getIterator
b. 	findIterator
c.	iterator
d. 	iterators
Key:c

#
11. Suppose set s1 is [1, 2, 5] and set s2 is [2, 3, 6]. After s1.addAll(s2), s1 is __________.
a.	[1, 2, 2, 3, 5, 6]
b. 	[1, 2, 3, 5, 6]
c.	[1, 5]
d. 	[2]
Key:b

#
12. Suppose set s1 is [1, 2, 5] and set s2 is [2, 3, 6]. After s1.addAll(s2), s2 is __________.
a.	[1, 2, 2, 3, 5, 6]
b. 	[1, 2, 3, 5, 6]
c.	[1, 5]
d. 	[2, 3, 6]
e.      [2]
Key:d

#
13. Suppose set s1 is [1, 2, 5] and set s2 is [2, 3, 6]. After s1.removeAll(s2), s1 is __________.
a.	[1, 2, 2, 3, 5, 6]
b. 	[1, 2, 3, 5, 6]
c.	[1, 5]
d. 	[2]
Key:c

#
14. Suppose set s1 is [1, 2, 5] and set s2 is [2, 3, 6]. After s1.retainAll(s2), s1 is __________.
a.	[1, 2, 2, 3, 5, 6]
b. 	[1, 2, 3, 5, 6]
c.	[1, 5]
d. 	[2]
Key:d

#
15. The output of the following code is ____________.

    LinkedHashSet<String> set1 = new LinkedHashSet<>();
    set1.add("New York");
    LinkedHashSet<String> set2 = (LinkedHashSet<String>)(set1.clone());
    set1.add("Atlanta");
    set2.add("Dallas");
    System.out.println(set2);
a. [New York]
b. [New York, Atlanta]
c. [New York, Atlanta, Dallas]
d. [New York, Dallas]
Key:d 

#
16. The output of the following code is ____________.

    LinkedHashSet<String> set1 = new LinkedHashSet<>();
    set1.add("New York");
    LinkedHashSet<String> set2 = set1;
    set1.add("Atlanta");
    set2.add("Dallas");
    System.out.println(set2);
a. [New York]
b. [New York, Atlanta]
c. [New York, Atlanta, Dallas]
d. [New York, Dallas]
Key:c 

#
17. Analyze the following code:

import java.util.*;

public class Test {
  public static void main(String[] args) {
    HashSet<String> set1 = new HashSet<>();
    set1.add("red");
    Set<String> set2 = set1.clone();  
  }
}
a. Line 5 is wrong because a HashSet object cannot be cloned.
b. Line 5 has a compile error because set1.clone() returns an Object. You have to cast it to Set in order to compile it.
c. The program will be fine if set1.clone() is replaced by (Set<String>)set1.clone()
d. The program will be fine if set1.clone() is replaced by (Set<String>)(set1.clone())
e. The program will be fine if set1.clone() is replaced by (HashSet<String>)(set1.clone())
Key:bde

#
18. Analyze the following code:

import java.util.*;

public class Test {
  public static void main(String[] args) {
    Set<String> set1 = new HashSet<>();
    set1.add("red");
    Set set2 = set1.clone();  
  }
}
a. Line 5 is wrong because the declared type for set1 is Set and the clone method is not defined Set.
b. The program will be fine if set1.clone() is replaced by (HashSet)set1.clone()
c. The program will be fine if set1.clone() is replaced by (Set)((HashSet)set1).clone()
d. The program will be fine if set1.clone() is replaced by (HashSet)((HashSet)set1).clone()
e. The program will be fine if set1.clone() is replaced by (LinkedHashSet)((HashSet)set1).clone()
Key:acd For (E), the program will compile fine, but will get a runtime ClassCastException because set1 is a HashSet, not a LinkedHashSet.

#
19. If you want to store non-duplicated objects in the order in which they are inserted, you should use ____________.
a.	HashSet
b. 	LinkedHashSet
c.	TreeSet
d.	ArrayList
e. 	LinkedList
Key:b

#
20. Which of the following statements are true?
a. All the methods in HashSet are inherited from the Collection interface.
b. All the methods in TreeSet are inherited from the Collection interface.
c. All the methods in LinkedHashSet are inherited from the Collection interface.
d. All the methods in Set are inherited from the Collection interface.
e. All the concrete classes of Collection have at least two constructors. One is the no-arg constructor that constructs an empty collection. The other constructs instances from a collection. 
Key:acd TreeSet has the first(), last(), headSet(toElement), and tailSet(fromElement) methods.

#
21. Which of the following is correct to perform the set union of two sets s1 and s2?
a.	s1.union(s2)
b. 	s1 + s2
c.	s1.addAll(s2)
d.	s1.add(s2)
Key:c

#
22. Which of the following is correct to perform the set difference of two sets s1 and s2?
a.	s1.difference(s2)
b. 	s1 - s2
c.	s1.subtract(s2)
d.	s1.removeAll(s2)
Key:d

#
23. Which of the following is correct to perform the set intersection of two sets s1 and s2?
a.	s1.intersect(s2)
b. 	s1.join(s2)
c.	s1.retainAll(s2) 
d.	s1.intersection(s2)
Key:c

#
24. Analyze the following code.

import java.util.*;

public class Test {
  public static void main(String[] args) throws Exception {
    Set<String> set = new TreeSet<>();
    
    set.add("Red");
    set.add("Green");
    set.add("Blue");
    
    System.out.println(set.first());
  }
}
a.	The program displays Red
b. 	The program displays Blue
c.	The program displays Green
d.	The program may display Red, Blue, or Green.
e. The program cannot compile, because the first() method is not defined in Set.
Key:e first() is defined in TreeSet. To compile this program, replace Set set = new TreeSet() with TreeSet set = new TreeSet().

#
25. Analyze the following code.

import java.util.*;

public class Test {
  public static void main(String[] args) throws Exception {
    TreeSet<String> set = new TreeSet<>();
    
    set.add("Red");
    set.add("Green");
    set.add("Blue");
    
    System.out.println(set.last());
  }
}
a.	The program displays Red
b. 	The program displays Blue
c.	The program displays Green
d.	The program may display Red, Blue, or Green.
e. The program cannot compile, because the last() method is not defined in Set.
Key:a

#
26. Analyze the following code.

import java.util.*;

public class Test {
  public static void main(String[] args) throws Exception {
    TreeSet<String> set = new TreeSet<>();
    
    set.add("Red");
    set.add("Yellow");
    set.add("Green");
    set.add("Blue");
    SortedSet temp = set.headSet("Purple");
    
    System.out.println(temp.first());
  }
}
a.	The program displays Red
b. 	The program displays Blue
c.	The program displays Green
d.	The program displays Yellow
e. The program displays Purple
Key:b

#
27. Analyze the following code.

import java.util.*;

public class Test {
  public static void main(String[] args) throws Exception {
    TreeSet<String> set = new TreeSet<>();
    
    set.add("Red");
    set.add("Yellow");
    set.add("Green");
    set.add("Blue");
    SortedSet temp = set.tailSet("Purple");
    
    System.out.println(temp.first());
  }
}
a.	The program displays Red
b. 	The program displays Blue
c.	The program displays Green
d.	The program displays Yellow
e. The program displays Purple
Key:a

#
Section 21.5 Maps
28. To empty a Collection or a Map, you use the __________ method.
a.	empty
b. 	clear
c.	zero
d.	setEmpty
Key:b

#
29. The Collection interface is the base interface for _____________.
a. Set
b. List
c. ArrayList
d. LinkedList
e. Map
Key:abcd The Collection is not the base interface for Map.

#
30. The Map is the base interface for _____________.
a. TreeMap
b. HashMap
c. LinkedHashMap
d. ArrayList
e. LinkedList
Key:abc

#
31. Which of the following are correct methods in Map?
a. put(Object key, Object value)
b. put(Object value, Object key)
c. get(Object key)
d. get(int index)
Key:ac

#
32. Which of the following are correct methods in Map?
a. containsKey(Object key)
b. containsValue(Object value)
c. remove(Object key)
d. remove(int index)
e. isEmpty()
Key:abce

#
33. The elements in ________ are sorted.
a.	TreeSet
b. 	List
c.	TreeMap
d.	HashSet
e.	LinkedHashSet
Key:ac

#
34.  Suppose your program frequently tests whether a student is in a soccer team, what is the best data structure to store the students in a soccer team?
a. ArrayList
b. HashSet
c. TreeSet
c. LinkedList
e. Vector
Key:b

#
35.  Suppose your program frequently tests whether a student is in a soccer team and also need to know the student’s information such as phone number, address, and age, what is the best data structure to store the students in a soccer team?
a. ArrayList
b. HashMap
c. TreeMap
d. LinkedList
e. HashSet
Key:b

#
36. Analyze the following code:

public class Test {
  public static void main(String[] args) {
    Map<String, String> map = new HashMap<>();
    map.put("123", "John Smith");
    map.put("111", "George Smith");
    map.put("123", "Steve Yao");
    map.put("222", "Steve Yao");
  }
}
a. After all the four entries are added to the map, "123" is a key that corresponds to the value "John Smith".
b. After all the four entries are added to the map, "123" is a key that corresponds to the value "Steve Yao".
c. After all the four entries are added to the map, "Steve Yao" is a key that corresponds to the value "222".
d. After all the four entries are added to the map, "John Smith" is a key that corresponds to the value "123".
e. A runtime error occurs because two entries with the same key "123" are added to the map.
Key:b The signature of the put method is put(key, value). So the first parameter in the put method is the key. When a new entry with the same key is added to the map, the existing entry with the same key is replaced by the new entry.
