Chapter 30 Aggregate Operations on Collection Streams

Section 30.2 Streams
1. The default ______ method is defined the Collection interface for creating a stream.
a. getStream()
b. Stream()
c. stream()
d. findStream()
Key:c

#
2. The Stream interface extends ___________.
a. Collection
b. Collections
c. BaseStreams
d. BaseStream
Key:d

#
3. A stream pipeline may contain __________ intermediate methods.
a. 0
b. 1
c. 0 or 1
d. 0 or more
Key:d

#
4. A stream pipeline may contain __________ terminal methods.
a. 0
b. 1
c. 0 or 1
d. 0 or more
Key:b

#
5. The Stream<T> interface contains static methods _______ for creating instances of Stream.
a. empty()
b. of(T... values)
c. of(values: T)
d. concat(Stream<? extedns T> s1, Stream<? extedns T> s2)
Key:abcd

#
6. ___________ is an intermediate method.
a. distinct
b. filter
c. limit
d. skip
Key:abcd

#
7. ___________ is an intermediate method.
a. sorted
b. map
c. mapToInt
d. mapToLong
e. mapToDouble
Key:abcde

#
8. ___________ is a terminal method.
a. count
b. max
c. min
d. findFirst
e. findAny
Key:abcde

#
9. ___________ is a terminal method.
a. allMatch
b. anyMatch
c. noneMatch
d. forEach
Key:abcd

#
10. ___________ is a terminal method.
a. reduce
b. collect
c. toArray
d. map
Key:abc

#
11. Which of the following method takes an argument of the Comaprator type?
a. max
b. min
c. sorted
d. forEach
Key:abc

#
12. The statement forEach(System.out::println) is the same as ________.
a. forEach(System.out::print)
b. forEach(System.out.println)
c. forEach(e -> System.out.println())
d. forEach(e -> System.out.println(e))
Key:d

#
13. The statement sorted((s1, s2) -> s1.compareToIgnoreCase(s2)) is the same as ________.
a. sorted(String::compareToIgnoreCase(s))
b. sorted(String::compareToIgnoreCase())
c. sorted(String::compareToIgnoreCase)
d. sorted(compareToIgnoreCase(s))
Key:c

#
14. What is the output of the following code?
    Character[] chars = {'D', 'B', 'A', 'C'};
    Stream.of(chars).filter(e -> e > 'B').sorted()
      .forEach(System.out::print);
a. DC
b. CD
c. ABCD
d. DCBA
Key:b

#
15. What is the output of the following code?
    Character[] chars = {'D', 'B', 'A', 'C'};
    System.out.println(Stream.of(chars).allMatch(e -> e > 'B') + " " +   
      Stream.of(chars).noneMatch(e -> e > 'B'));
a. true true
b. true false
c. false true
d. false false
Key:d

#
16. What is the output of the following code?
    Character[] chars = {'D', 'B', 'A', 'C'};
    System.out.println(Stream.of(chars).skip(2)
      .max(Character::compareTo) + " " +   
      Stream.of(chars).skip(2)
      .min(Character::compareTo));
a. C C
b. A A
c. A C
d. C A
Key:d

#
17. What is the output of the following code?
    Character[] chars = {'D', 'B', 'A', 'C'};
    Stream.of(chars).map(e -> e.toLowerCase()).forEach(System.out::print);
a. D B A C
b. d b a c
c. DBAC
d. dbac
Key:d

#
17. What is the output of the following code?
    System.out.println(Stream.of(new Loan(2.5, 1, 10.0), 
      new Loan(7.5, 5, 10.1), new Loan(7.5, 3, 10.2), 
      new Loan(7.5, 3, 10.3))
      .max((e1, e2) -> e1.getNumberOfYears() - e2.getNumberOfYears())
      .get().getLoanAmount());
a. 10.0
b. 10.1
c. 10.2
d. 10.3
Key:b

#
Section 30.3 IntStream, LongStream, and DoubleStream 
18. __________ is a subtype of BaseStream.
a. Stream
b. IntStream
c. LongStream
d. DoubleStream
Key:abcd

#
19. __________ represents a sequence of _____ values.
a. IntStream, int
b. LongStream, long
c. DoubleStream, double
d. FloatStream, float
Key:abc

#
20. sum() is a method defined in __________.
a. Stream
b. IntStream
c. LongStream
d. DoubleStream
Key:bcd

#
21. What is the output of the following code?
    Character[] chars = {'D', 'B', 'A', 'C'};
    System.out.println(Stream.of(chars).mapToInt(e -> e - 'A').sum());
a. 4
b. 5
c. 6
d. 7
Key:c

#
22. What is the output of the following code?
    double[] numbers = {1.2, 1, 2.2, 3.6};
    System.out.println(DoubleStream.of(numbers)
      .mapToInt(e -> (int)e).sum());
a. 4
b. 5
c. 6
d. 7
Key:d

#
23. What is the output of the following code?
    double[] numbers = {1.2, 1.23, 2.2, 3.6};
    System.out.println(DoubleStream.of(numbers)
      .mapToObj(e -> e + "").mapToInt(e -> e.length()).sum());
a. 12
b. 13
c. 14
d. 15
Key:b

#
Section 30.3 Parallel Streams
24. To create a parallel stream from a Collection object c, use __________.
a. c.stream()
b. c.parallelStream()
c. c.stream().parallel()
d. c.stream().sequential()
Key:bc

#
25. The following statement displays ____________.

    IntStream.of(1, 2, 3, 4, 5).parallel()
      .forEach(e -> System.out.print(e + " "));

a. 1 2 3 4 5
b. 5 4 3 2 1
c. 1 2 3 5 4
d. 1 2 3 4 5 in a random order
Key:d

#
26. _________ is a stateless method.
a. sorted
b. filter
c. limit
d. map
e. distinct
Key:bcd

#
27. _________ is a stateful method.
a. sorted
b. filter
c. limit
d. map
e. distinct
Key:ae

#
Section 30.4 Stream Reduction Using the reduce method
28. The following statement displays ____________.
    System.out.println(IntStream.of(1, 2, 3, 4, 5).parallel()
      .reduce(0, (e1, e2) -> e1 + e2));
a. 14
b. 15
c. 16
d. 17
e. 18
Key:b

#
29. The following statement displays ____________.
    System.out.println(IntStream.of(1, 2, 3, 4, 5).parallel()
      .reduce(1, (e1, e2) -> e1 * e2));
a. 120
b. 140
c. 130
d. 150
e. 170
Key:a

#
30. The following statement displays ____________.
    System.out.println(IntStream.of(1, 2, 3, 4, 5).parallel()
      .reduce(Integer.MAX_VALUE, (e1, e2) -> Math.min(e1, e2)));
a. 1
b. 2
c. 3
d. 4
e. 5
Key:a

#
31. The following statement displays ____________.
    System.out.println(IntStream.of(1, 2, 3, 4, 5)
      .mapToObj(e -> e + "").reduce((e1, e2) -> e1 + " " + e2).get());
a. nothing
b. 1
c. 2
d. 3
e. 1 2 3 4 5
Key:e

#
32. The following statement displays ____________.
    System.out.println(IntStream.of(1, 2, 3, 4, 5)
      .mapToObj(e -> e + "").reduce((e1, e2) -> e1 + " " + e2).get());
a. nothing
b. 1
c. 2
d. 3
e. 1 2 3 4 5
Key:e

#
33. The following statement displays ____________.
    System.out.println(IntStream.of(1, 2, 3, 4, 5)
      .mapToObj(e -> e + "").reduce((e1, e2) -> e1 + ", " + e2).get());
a. nothing
b. 1
c. 2
d. 3
e. 1 2 3 4 5
Key:e

5.1 2.6 4.1 red

1.00#2.00#none#1.00#5.10#4.10#red#10.45#1.00#1.00#2.00#none#2.00#5.10#2.60#4.10#red#15.78

#
44. Show the output of the following code:
import java.util.stream.IntStream;
import java.util.stream.Stream;

public class Test {
   public static void main(String [] args){
    int[][] m = {{1, 2, 3}, {3, 4, 5}, {5, 2}, {1, 3}};
    Stream.of(m).map(e -> IntStream.of(e))
      .reduce((e1, e2) -> IntStream.concat(e1, e2))
      .get().distinct()
      .forEach(e -> System.out.print(e + " "));
   }
}
a. 1 2 3 3 4 5 5 2 1 2
b. 1 2 3 4 5
c. 1 2 3 4 5 in a random order
d. 5 4 3 2 1
Key:b

#
44. Show the output of the following code:
import java.util.stream.IntStream;
import java.util.stream.Stream;

public class Test {
   public static void main(String [] args){
    int[][] m = {{1, 2, 3}, {3, 4, 5}, {5, 2}, {1, 3}};
    Stream.of(m).map(e -> IntStream.of(e))
      .reduce((e1, e2) -> IntStream.concat(e1, e2))
      .get().distinct()
      .forEach(e -> System.out.print(e + " "));
   }
}
a. 1 2 3 3 4 5 5 2 1 2
b. 1 2 3 4 5
c. 1 2 3 4 5 in a random order
d. 5 4 3 2 1
Key:c

#
44. Show the output of the following code:import java.util.stream.IntStream;
import java.util.stream.Stream;

public class Test {
   public static void main(String [] args){
    int[][] m = {{1, 2, 3}, {3, 4, 5}, {5, 2}, {1, 3}};
    System.out.println(
      Stream.of(m).map(e -> IntStream.of(e))
        .reduce((e1, e2) -> IntStream.concat(e1, e2))
        .get().distinct().mapToObj(e -> e + "")
        .reduce((e1, e2) -> e1 + ", " + e2).get());
   }
}
a. 1, 2, 3, 3, 4, 5, 5, 2, 1, 2
b. 1, 2, 3, 3, 4, 5, 5, 2, 1, 2,
c. 1, 2, 3, 4, 5,
d. 1, 2, 3, 4, 5
Key:d

#
44. Show the output of the following code:import java.util.stream.IntStream;
import java.util.stream.Stream;

public class Test {
   public static void main(String [] args){
    int[][] m = {{1, 2, 3}, {3, 4, 5}, {5, 2}, {1, 3}};
    System.out.println(
      Stream.of(m).map(e -> IntStream.of(e))
        .reduce((e1, e2) -> IntStream.concat(e1, e2))
        .get().distinct().mapToObj(e -> e + "")
        .reduce((e1, e2) -> e1 + ", " + e2).get());
   }
}
a. 1, 2, 3, 3, 4, 5, 5, 2, 1, 2
b. 1, 2, 3, 3, 4, 5, 5, 2, 1, 2,
c. 1, 2, 3, 4, 5,
d. 1, 2, 3, 4, 5
Key:d

#
Section 30.5 Stream Reduction Using the collect Method
35. The following statement displays ____________.
    System.out.println(IntStream.of(1, 2, 3, 4, 5)
      .collect(() -> new ArrayList(), (c, e) -> c.add(e),
        (c1, c2) -> c1.addAll(c2)));
a. [1, 2, 3, 4]
b. [1]
c. [1, 2]
d. [1, 2, 3]
e. [1, 2, 3, 4, 5]
Key:e

#
36. The following statement displays ____________.
    System.out.println(IntStream.of(2, 5, 5, 4, 5)
      .collect(() -> new TreeSet(), (c, e) -> c.add(e),
        (c1, c2) -> c1.addAll(c2)));
a. [2, 4, 5, 5]
b. [2, 5, 4]
c. [2, 5, 5, 4, 5]
d. [5, 2, 4]
e. [2, 4, 5]
Key:e

#
37. The following statement displays ____________.
    System.out.println(IntStream.of(2, 5, 5, 4, 5)
      .mapToObj(e -> e).collect(Collectors.toList()));
a. [2, 4, 5, 5]
b. [2, 5, 4]
c. [2, 5, 5, 4, 5]
d. [5, 2, 4]
e. [2, 4, 5]
Key:c

#
38. The following statement displays ____________.
    IntStream.of(2, 5, 5, 4, 5)
      .mapToObj(e -> e).collect(Collectors.toSet())
      .stream().sorted().forEach(e -> System.out.print(e + " "));
a. 2 4 5 5
b. 2 5 4
c. 2 5 5 4 5
d. 5 2 4
e. 2 4 5
Key:e

#
Section 30.6 Grouping Elements Using the groupingby Collector
39. The following statement displays ____________.
    IntStream.of(1, 2, 3, 4, 1, 3, 5, 4, 4).mapToObj(e -> e).collect(
      Collectors.groupingBy(e -> e, Collectors.counting()))
      .forEach((k, v) -> {if (k == 3) System.out.println(k + " " + v);});
a. 3 1
b. 3 2
c. 3 3
d. 2 3 
e. 2 1
Key:b

#
40. __________ is a terminal method.
a. reduce
b. collect
c. forEach
d. map
e. mapToInt
Key:abc

#
41. The forEach method is defined in the __________ interface.
a. Stream
b. IntStream
c. LongStream
d. DoubleStream
e. Collection
Key:abcde

#
42. The following statement displays ____________.
    IntStream.of(1, 2, 2, 1, 1).mapToObj(e -> e).collect(
      Collectors.groupingBy(e -> e, TreeMap::new, Collectors.counting()))
      .forEach((k, v) -> {System.out.print(k + " " + v + " ");});
a. 1 3 2 3
b. 1 3 2 1
c. 1 3 2 2
d. 2 3 1 3
e. 2 2 1 3
Key:c

#
42. The following statement displays ____________.
    Map<Double, Double> map = Stream.of(new Loan(2.5, 1, 10.0), 
      new Loan(7.5, 5, 10.1), new Loan(7.5, 3, 10.2), 
      new Loan(7.5, 5, 10.3))
      .collect(Collectors.groupingBy(Loan::getAnnualInterestRate, 
        TreeMap::new,
        Collectors.summingDouble(Loan::getLoanAmount)));
    map.forEach((k, v) -> System.out.print(k + " " + v + " "));a. 1 3 2 3
a. 7.5 10.0 2.5 30.6
b. 7.5 30.6 2.5 10.0 
c. 2.5 7.5 2.5 30.6
d. 2.5 10.0 7.5 30.6
Key:d

#
30. Show the output of the following code.
      String s = "good"; 
      Stream.of(s).forEach(e -> 
        System.out.print(e + " "));
a. g o o d
b. good
c. a random object reference
d. [g, o, o, d]
Key:b

#
44. Show the output of the following code.
      String s = "good"; 
      Stream.of(s.toCharArray()).forEach(e -> 
        System.out.print(e + " "));
a. g o o d
b. good
c. a random object reference
d. [g, o, o, d]
Key:c

#
45. Show the output of the following code.
import java.util.stream.Stream;

public class Test {
  public static void main(String[] args) {
    String s = "good"; 
    Stream.of(toCharacterArray(s.toCharArray())).forEach(e -> 
      System.out.print(e + " "));
  }
  
  public static Character[] toCharacterArray(char[] list) {
    Character[] result = new Character[list.length];
    for (int i = 0; i < result.length; i++) {
      result[i] = list[i];
    }
    return result;
  }
}
a. g o o d
b. good
c. a random object reference
d. [g, o, o, d]
Key:a
